[國際戰線] Twitter留言分析及討論

第一次開po 有錯屌細力啲

打咗twitter國際線大半年 或多或少都有啲嘢想分享
見最近多咗手足like and rt
所以想同各位討論吓cm呢part
總括嚟講我哋有4種cm手法
分別係賣慘、meme圖、叫國際幫手同笑鳩狗/港共/支共

1. 賣慘

好簡單 就係將警暴嘅畫面講出嚟
講有幾多手足被捕、被打、被虐待
有幾多無辜嘅人補誤中tg
有幾多人為咗場運動犧牲咗自己
總之有咁慘得咁慘 引起外國關注
呢個方法個人覺得唔再work
舊年係運動初期
冇人估到香港嘅"Asia's Finest"會執行政治任務
一幕又一幕嘅畫面的而且確都好震撼
亦都成功吸引外媒嘅眼球
但隨住警暴日趨常態化
連外國都開始麻木 回嚮亦冇之前咁大
所以sell慘情其實唔再有效
況且大把地方情況比香港更差
點解人地要關注你要幫你？

2. meme圖

有啲手足會簡單地放一幅meme圖去諷刺
（小白鼠先生係次次cm都會放一幅meme)
簡單直接 當然有啲明嘅會明嘅感覺
所以唔好expect所有人都get到你嘅意思
我自己認為呢個方法可以繼續沿用
有時一圖勝過千言萬語
每個人睇完都識自己思考 有自己嘅interpretation
而唔係單方面自述你想表達嘅嘢
不過建議加少少caption又好點都好
幫助引導思考

3. 叫國際幫手

有時會見到手足會tag哂大量政客再要求人做乜做物
好常見嘅係連登大台所羅門, Josh Hawley, Pompeo等
首先你嘅身份係香港人唔係人地國民
人哋suppose唔需要同你交代太多
因為人地個選票來源都唔係你
請求人嘅時候麻煩禮貌少少
亦都唔好催迫人做嘢
而家人哋幫你其實係因為美國11月大選
對抗中共嘅威脅
同埋打緊貿易戰
難聽啲講句美國都係利用緊香港迫中共妥協
我哋就用緊美國為我哋爭取民主自由
同埋唔好妄想人哋出動軍隊幫你獨立
第一，人哋由頭到尾都只係想我哋有返一國兩制
第二，除非解放軍出動要撒僑
否則佢哋點解要出兵幫你？
總括嚟講，叫國際幫手係可以
但唔好好似中共戰狼mode上身
死叫爛叫 唔幫就係奶共狗或者收左錢咁

4. 笑鳩狗/港共/支共

呢種做法都見唔少
經典啲嘅代表作係狗仆街
呢類型嘅cm以發洩為主 文宣為輔
性質相對唔入流
主要圍爐用
放連登討論尚可 擺上twitter就唔太好
直接啲講就係難登大雅之堂
唔係唔好comment 只係要講多少少
帶多啲message出嚟
純笑鳩嘅cm除咗刷數量係冇咩意思

-------------------------------------

講咗咁多 咁點回覆好啲？
就係無論用以上任何形式去cm
最後都最好可以帶到一個message — 關你事
俯心自問 舊年六月前你知唔知新疆集中營嘅事？
你知唔知血汗工廠？
你知唔知劉曉波、趙連海呢啲人？
你一定知 但當其時大部分香港人間唔中都會去深圳玩
飲喜茶 食海底撈 歌舞聲平 個個扮睇唔到
點解？係因為你覺得唔關你事
唔係逃犯條例殺到埋身都唔會發聲
同樣道理 部分外國人都係同我地69前嘅港豬們一樣
都係未識醒 都係覺得唔關我事
都係覺得唔出聲賺到人仔就得
咁點解國際文宣嘅方向唔係咁做？
我地要做嘅唔止係揭露中共嘅醜惡
更加要講埋係好撚關你事
如果唔係 你淨係講中共點衰點衰
佢哋就會noted with thanks
覺得自己唔係中國/香港/台灣人
然後繼續賺人仔

另外，hashtag方面
麻煩集中啲用
見到有啲trending又啱使嘅可用咗先
避免重複或類近嘅hashtag
我知有手足好注重grammar
但信我 呢啲informal嘢fluency係緊要過grammar
而且集中用hashtag推上trending更有效果

最後，twitter戰線冇夠人 只有更多人
我唔希望比國安法打沉呢條戰線
cm嘅話唔需要擔心自己英文麻麻
咪當比個機會自己練下同外國人傾計囉
唔練就一世都唔會進步
國際線手足 多你一個多好多
未開twitter嘅你唔好諗啦 快啲加入我哋啦